[平民廚房](有片)(圖文) 鹽焗魚 配 番茄沙沙

我會繼續出片 今次同大家講下鹽焗魚
材料同造法都簡單 係屋企有焗爐就做到 係D鹽要買多少少姐
再整埋個番茄沙沙去跟條魚一齊食 拍完片冇幾分鐘條魚就俾我地食哂

想問下大家 如果 我話如果
如果有返咁上下人睇 到時我搞個抽獎遊戲仔請大家食野
你地覺得咁玩好唔好?
戴個頭盔 不過我唔知連登俾唔俾咁玩
不過都就執 就算想再請落去都唔知幾時先可以再請

材料如下:
- 魚 1斤起 免打鱗
- 粗鹽 約5斤以上
- 蒜頭5瓣
- 刁草 1束
- 檸檬 2個

番茄沙沙:
- 番茄半個 切碎粒
- 紫洋蔥／乾蔥 切碎粒
- 番茜／羅勒 少許 切碎
- 初榨欖油 少許
- 辣椒乾碎
- 黑椒 少許
- 檸檬汁 少許

20 °C入焗爐焗15-18分鐘

1. 落蛋白落鹽到係為左等佢焗既時候D鹽唔會散開哂
倒哂D鹽落個mixing bowl到 續隻蛋白落落去
搓勻佢 如果你揸下佢發現唔可以揸成一團野 就再繼續落蛋白繼續搓
直到佢可以揸做一團野而唔會散開

2. 洗魚 係條魚到開一刀 撩哂佢D內臟啊 血啊出黎 洗乾淨佢

3. 用毛巾或廚紙內內外外咁印乾佢 最緊要印乾 唔好有水殘留 咁樣條魚雪係雪櫃都keep得耐 同埋無咁腥

4. 壓一壓D蒜頭 塞哂入條魚入面

5. 再塞哂D Dill草入去

6. 用檸檬片封住個魚肚 除左有D檸檬味之外 等焗既時候D鹽唔會走入去 如果唔係條魚就會太鹹

7. 拎個焗盤出黎鋪張牛油紙先
8. 首先就將頭先撈好左既鹽鋪一層做底 再放條魚上去

9. 再續D續D咁鋪埋D鹽上條魚 包實佢 魚頭同魚尾露出黎都OK 唔重要

10. 隊佢入焗爐 衣條魚1斤鬆D 我地200°C焗佢15~18分鐘

11. 係焗既時候可以整埋個番茄沙沙
番茄紫洋蔥parsley切粒切碎 連埋D辣椒乾碎倒哂入個兜仔
落D欖油落D鹽糖
再落D pepper同檸檬汁 撈下佢
落幾多好隨意既 食落有D酸有D辣甜甜地咁好開胃就OK

12. 焗完拎條魚出黎 連牛油紙搬過去一隻大碟到 再將邊邊的牛油紙撕走佢

13. 搵碌野敲下D鹽 敲散佢

14. 拎走蓋住條魚D鹽 露哂條魚出黎

15. 將條魚個肚裡面D野拎出黎 放係碟邊 等人食既時候知道你落左咁多料
再用刀仔緣住魚邊cut塊魚皮 慢慢起哂成塊魚皮 露D魚肉出黎

16. 落D pepper 落D欖油係面

17. Fucking done.

衣啲係我地近期拍既片

支持

推

好似好正咁

依個屋企都整到嫁

之前無追晒post
巴打你間餐廳點

好正啊

終於明d鹽點解可以一舊啦

好正呀巴打！

要用邊種魚先整到

九月前俾人lu

其實用水都得 不過要撈完即焗

正皮左先

可唔可以食你

有無諗住開過間

隻手d血管好撚正 好想瘋狂抽血

黎揾我餐廳食啦

私房點睇

終於有人提
一直啲朋友話我啲血管好變態

即係點

切魚頭起埋骨會美觀d

Lm

有客接就做 無walk in

多數黎講 外面定香港我都未見過唔俾魚頭